如果人有靈魂 點解腦既結構可以影響思考？

如果人有靈魂 點解腦既結構可以影響思考？
例如當一個人腦前額葉被切除，會令佢無左攻擊性
又例如荷爾蒙會影響人既性格/思考
又例如腦部創傷有機會影響智力

如果人有靈魂，咁當一個人係一場意外影響左智力，佢死後既靈魂既咩智商？

同你一樣？

靈魂唔會思考 了解咩係靈魂先係前提

ＭＯＲＥ

可能我表達有問題。
我想講如果有投胎，有前世今生，
點解穿過世世代代既"你"會同你今世physical既身體掛鈎？

推

有無一個POST係見唔到你

巴打幾歲
我都有諗過呢啲問題
意識存在真係好屈機

Lm

24, 我都成日諗依啲問題
最近睇完個POST有巴打話佢有陰陽眼，但係個POST爆左，所以想問下有無其他專家可以解答到

靈魂好似話有重量，唔知真定假

【科學史上的今天】4/10——靈魂的重量

人死後還有靈魂嗎？很多人都相信有。那麼，能證明靈魂的存在嗎？1901 年的今天，美國麻州的麥克道格（Duncan MacDougall）醫生疑似發現了靈魂實體，不只如此，他還量到了靈魂的重量── 21 公克。

麥克道格早就做好了準備：一台精確度達 1/10 盎司（約 2.8 公克）的臺秤，上頭擺了一張鋪好的床。他是這麼想的：如果有靈魂的話，它就是個可以單獨存在的實體，那麼也就應該多少有些重量。因此他打算測量人死後，體重會因為靈魂離開人體而減少多少重量。

1901 年 4 月 10 日這一天，那位志願參加實驗的病人已進入彌留狀態，麥克道格於 17:30 將他搬到臺秤的床上後，調整砝碼到平衡的狀態。因為病人的身體水分持續蒸發──他估計造成體重每小時約喪失 28 公克，麥克道格每隔 10 到 15 分鐘就得移動橫桿上的游碼以保持水平，如此病人若在斷氣那一剎那體重突然有異，他才能立即察覺。

21:08，麥克道格做了最後一次調整。21:10，病人斷氣，秤桿也猛然傾斜到一個固定位置，彷彿這一刻有某個重量離開了他的軀體。麥克道格放上兩個銀幣才讓秤桿回復水平；這重量相當於 21 公克。

從之前的失重速率可以確定水分不可能一下蒸發這麼多。麥克道格找了同事兩人先後爬到床上大口吸氣、呼氣，也證明肺部空氣不會有所影響。那麼，這代表減少的 21 公克就是靈魂的重量嗎？至少麥克道格找不出合理的解釋。

他在未來一年又做了五次實驗，其中第二個死者是在三分鐘內慢慢減少 31 公克；第三位在斷氣瞬間少了 14 公克，但幾分鐘後又少了 28 克；第四次來不及調好秤桿；第五位嚥氣時少了 10 公克，但不久秤桿又回復水平；第六個病人還沒放到磅秤就往生了。看來仍然難以定論。麥克道格還用狗做了 15 次同樣的實驗，但沒有一隻狗死時重量減輕。

十四年後，一位叫敦寧（Harry Twining）的人用老鼠與天平做實驗，發現當老鼠死時， 天平放老鼠這一端也會翹起來 。難道老鼠有靈魂而狗卻沒有？不過當敦寧改成將老鼠放在密封的燒杯時，重量就沒任何變化了。敦寧因此認為是身體水分蒸發所造成。但如前所述，水分蒸發速度沒那麼快。那麼該如何解釋呢？

物理學家費雪（Len Fisher）在《靈魂有多重？》一書中推測是因為斷氣後體溫突然下降，致使周遭空氣產生對流而影響了天平。而狗的皮毛與隔絕老鼠的密封燒杯都因為隔熱效果，所以沒有產生立即的影響。

無論如何，我們只能說麥克道格的實驗無法證明靈魂有重量。至於有沒有靈魂，這個問題還是留給每個人各自領會吧！

之前個POST有巴打話前世可以係動物豬狗，而且投胎後會無晒記憶

咁如果你既思考能力（豬狗VS人），甚至記憶都係屬於今生既肉身，帶唔到去下世，咁有投胎能力既"你"仲剩底啲乜？？
"你"既靈魂如果連無思考能力無，咁你帶到下世既係咩？

我都聽過，不過依個係思考能力以外既另一個論點
不過針對靈魂重量依個POINT，我都有問題：

先唔討論依個實驗既準確性（科學界好似要6 sigma先有代表性）
如果靈魂能夠被PHYSCIALLY證明有重量，咁既係質量係人既邊個部份？
如果假死中既人（或姐出左體既人）佢係咪又會輕完又重返？

而且人死後輕左XX克->只能證明人死後輕左XX克
理性推理黎講唔一定係靈魂
有好多可能，話唔定係思考都有重量

松果體好似話係靈魂同肉體既連結位

我challenge既係 如果有靈魂 物質同非物質都好
點解會受肉身影響智力
如果有條友意外致智障 死後靈魂會否智障
如果上世機會係豬狗 咁係咪姐靈魂會因肉體改變智力 咁姐係思考能力唔係靈魂一部分 咁靈魂仲剩咩

唔好叫我定義靈魂 我提出既問題/矛盾係要否定人有靈魂(死後仲會存在既野)依樣野 包括任何format

我希望人有靈魂 但我係推理科學類既人
有無人可以幫手解難 我都想說服自己

我個人就咁睇
靈魂係一條鎖匙黎，用黎開啟你呢個作為容器既肉體。
咁鎖匙唔會改變到個容器既本質，你既思考同行動都係基於既肉體既dna同模因黎判斷，而靈魂本質並冇思想同智能。
當容器死亡之後，靈魂就失去左佢既功能，而流失係空間當中，或者被收集。
利申:鳩up

上面要我定義個位巴打good point
不過我要challenge既係有陰陽眼 話世上有鬼有投胎既人

good point 不過你講既係純意見
希望巴打唔好介意 我想搵科學 有證據 推理到既答案
如果你所講既靈魂係死後就會被收集 消失 咁同人無靈魂無分別
我指既靈魂係死後會變既鬼 或姐投胎果個靈魂

再講清楚d，靈魂呢樣野係無識的。
所以人投胎同轉世一般都唔會擁有上一世既記憶(假設真係有投胎)
佢只係一個通行證/身份象征，話比你聽呢個肉體容器裝住既野係咩編號，不過容器既行為並唔會受到容器裝住既野所影響到，靈魂既責任只係降臨落呢個肉體度，令佢甦醒擁有知覺。
所以就算某個靈魂不斷輪迴落唔同既容器度，每個容器既人生都係屬於個容器本身所擁有，互不相干。

靈魂死後唔會變成鬼，唔會上天堂亦唔會落地獄。
因為你個意思係靠肉體黎維持，當你肉體消亡之後就會隨之而消失，你既人生就終結左。靈魂最終會通過六道輪迴降臨落你下一個身份度，負責打開個容器同承受業報。

意識

屌你樓主 我同你認真討論你就消失左

首先你要相信有靈界先。人間界又係一套系統。
肉身係靈界入人間界的載具，你要有肉身先會有五覺，先會見聞人間一切有互動。

靈魂係一種性格preset 同能量，佢係獨立一個系統，靈魂、鬼魂、中陰身同屬一個channel ,佢地有佢地的世界法則（地獄/天堂），當靈魂要進入肉身，一切就受制於肉身，好比一個司機坐入一部車，車品（衝燈或忍讓）由你（靈魂）決定，但壞車後你踩油佢都唔識去，所以大腦受損一樣影響你思考。 有人靈魂出Hiu 可以周圍飛因為無左肉身限制，但你睇的野聽的野未必同人間一樣，亦無可能同人間亙動

利申：三千大千世界，本來無一物。成個人間世界經本係假的，只係一個模擬器

咁又有第二個問題出現 咁假設真係咁既話咪個個都係道recycling 緊
意義如在？

我地好難去明白，如matrix一樣，你係母體製造出的世界裡面，你唔會明白外層世界做乜，可能成個人間界只係外星生物的一遊戲，真the sim?

Too long didn't read all
但可以分享下我信嘅野
首先利申 我係一個信一部分佛學嘅人
我信有業力 但唔信有輪迴

我覺得人死咗就係無
腦唔再運作
意識同思考就已經唔存在
基於「我思故我在」
所以我覺得人死咗 有思考能力嘅靈魂係唔會存在
留低嘅只係得業力 不過因為主題主要講靈魂
所以唔探討咩係業力

我比較傾向相信所謂靈魂 係憶靈
即係個靈體會好似錄影帶咁重複做一啲野
過程係無思考 無意識
出現憶靈嘅原因
我會傾向相信係人係死之前發放出嘅最後訊息

當然咁講有好多可以反駁嘅地方
好似有人可以同靈魂溝通咁

所以我都認呢個信念係唔完善
不過希望可以比多個方向一齊探討下

聽日要返工 好早訓 點知半夜無啦啦醒左

咁所謂"投胎"既只係一個身份？
咁世上有無鬼？

巴打你係"知道"定係"覺得"？

巴打好似識好多野，可唔可以講多D
另外你認識既系統有無前世今生？靈魂有無記憶？

同意，其實個系統有好多問題
但係有問題，可能只係代表你未知答案
而如果搵到矛盾，就可能係個系統根本唔岩 /唔存在

個日我睇另一個陰限眼post就係講世上所有動物都有靈魂
但係佢地認知既系統，未必係進化論既存在
或姐好似上面巴打咁講依個只係一個MATRIX

靈魂=window
腦=cpu

靈魂=自主思考能力
冇左就冇左 死左靈魂就會消失
日後既人工智能 只要有自主思考能力 就有靈魂

無神論 所以信人死後 就會消失 感覺唔到任何野
同時唔知自己存在過 變成無

如果人有手 點解手既結構可以影響攻擊手段

冇撚左緊係會少咁啲野架啦戇鳩

我覺得宇宙某個位 有個中史處理器 投射靈魂比所有生物
死左之後自動將你靈魂投射去另一個生命體到
利申 9up

其實我係個programmer, 我有研究開AI/ machine learning，甚至識寫
你好難define到一個AI幾時算係有自主思考能力
由今日識捉棋既AI，到未來思考能力同人一樣既AI
兩者之間依條線上邊個位開始有靈魂？？

同樣地由單細胞生物到人，邊個有靈魂？
猩猩有無靈魂？狗？毛蟲？細菌？

無錯，如果人無靈魂無鬼，無身體以外一個方式可以控制思考能力，你岩
依個亦係我既問題，咁係咪姐係世上無鬼？
我想請"知道"世上有鬼既巴打解答

咁果個靈魂又無思考能力又無記憶 其實咩都唔係

不用複雜 自主思考能力
自主=出於自己
思考能力=思考能力

當ai去到 有自己想知想學想分析既問題既地步
而不是人類比題目佢 叫佢分析
就會有靈魂存在

動物都有呀 越強大既自主思考能力=越強大靈魂
所以死後化為0

巴打所指既靈魂其實間接指思考能力，世上無鬼
既然如此 我都同意你所講既野

我想知既係既然有巴打話世上有鬼，咁個啲鬼（靈魂）又點運作

我應該開係靈異台lol

其實我都有諗過類似問題
因為假設"靈魂",精神意識定意考能力
係同一類野
如果電腦比喻"靈魂",精神意識定意考能力 係software
咁硬件就係我地既身體
假設身件就生出黎
但software 又點樣植入呢
當硬件老化 開唔到機 software 到底係咪拉唔番出黎

形同人類肉體死亡 化為0

人：大腦死了 靈魂死了
電腦：cpu死了 靈魂死了

因為人類傾向將未解釋到嘅嘢以鬼神等超自然事物代替

而且假設自主思考嘅個體嘅思考運作就等於靈魂，你點解釋靈魂出竅，投胎轉世？

依個就係我開依個post 想問啲"有陰陽眼"既人既問題

靈魂重量研究已經證實左係騙局黎 但平時好識google嘅人竟然會唔google下真假就直接相信

隔離post有啲野當故仔睇下冇壞, 如果係大話咪 咪比佢刷下存在感 唔駛放上心嘅 睇開啲啦

因為有自主思考 所以其中一問題係 我是什麼
最後佢地將自己既自主思考能力 比左個名佢
靈魂

不不
我認為大腦=harddisk
靈魂= OS
精神意識定意考能力=裝落OS 既program
心臟=CPU

手 腳 內臟 就無真心諗
但由上面四樣野黎講既話
創造一部咁既"電腦" 出黎用意係咩呢

原來唔係我一個係咁諗

如果鬼係有記憶既話，點解切除腦的一部分，會領到人喪失記憶？
如果靈魂係冇記憶同思考能力既話，有同冇靈魂其實冇咩大分別。

巴打你係我知音！！
同樣切除腦的一部分都可以令人喪失部份思考能力
咁係咪世上無鬼？？

巴打有無睇依加講陰陽眼你問我答果個post?

有睇，但係飛下飛下，唔係太認真咁睇，因為我唔係太信

應該咁講，我好想相信人死左之後有靈魂，有記憶，又識思考。如果係咁，自己思考死亡果陣，就會覺得冇咁恐怖。但暫時冇鬼神理論可以説服到我

所以如果証明到既話
所謂既鬼魂說法只係人既心魔

如果有科技複製到人腦
係咪會有多一個相同記憶但有獨立思考嘅存在
咁靈魂係咪就會變成兩個

如果每個人都有前世
咁人口愈黎愈多
啲前世係邊到黎滿足返人口

有啲1999

所以，我都係傾向相信D鬼神理論，只係人想像出黎。除非佢地提出左D理據，可以增強佢既可信性。

留名

有時發夢會夢到啲唔屬於自己時代但係第一人稱去睇既記憶碎片

我可以接受到既答案係，複製左人腦後，有兩個相同記憶既意識

有其他外星生物被殺，補返D人口掛 純9up

等緊人提causal closure
冇人提就真係麻煩大家睇多啲philosophy of mind啦
得罪講句
大家連哲概嘅嘢都唔識⋯⋯

我比較信呢個，
而宗教及鬼神，都係以前篇出黎控制或團結人民嘅手段

願聞其詳

如果我話有兩個親戚都比鬼上過身
講野跟變就同用咗變聲器一樣你點睇
一個係老人家，一個係女人
幾個麻甩佬都禁唔住

你呢啲問題不如索性上standford encyclopaedia of philosophy
咁你就會知道有咩討論，仲有大把書同文⋯⋯
Physical causal closure呢個metaphysical theory有好多版本
其中一個就係physical effect can only be caused by physical cause
更詳細嘅論證可以自己睇書睇文